\section[1]{Historic results 1}

\begin{frame}
\frametitle{Теорема Александрова}

\textcolor{hard}{\bf Проблема: построение алгоритма для теоремы существования.}

\medskip

\begin{definition}[\acite{alex-ru}]
\label{def:razvertka}
\emph{Развёртка} — совокупность многоугольников с указанием правила склеивания их по сторонам.
\end{definition}

\medskip 

\begin{block}{Теорема Александрова}
	\itshape
	Из всякой развёртки, гомеоморфной сфере и имеющей суммы углов в вершинах, не превосходящие $360^\circ$\!, можно склеить единственный выпуклый многогранник.
\end{block}

\vspace{-0.2cm}

\begin{figure}
	\centering
	\begin{subfigure}[m]{0.32\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[scale=0.86]{figs_pres/alex_example_1}
	\end{subfigure}
~
	\centering
	\begin{subfigure}[m]{0.32\textwidth}
		\centering
		\input{figs_pres/alex_example_2}
	\end{subfigure}
\end{figure}

\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}
\frametitle{Задача вычисления многогранника по развёртке}
\vspace{0.28cm}

\textcolor{hard}{\bf Доказательство Теоремы Александрова неконструктивно.}

\bigskip

\begin{block}{Задача Александрова}
	По данной развёртке, удовлетворяющей условиям Теоремы Александрова, \\
	\emph{найти за полином от количества вершин} единственный выпуклый \\
	многогранник, ей соответствующий.
\end{block}

\vspace{-0.42cm}

\begin{center}
\begin{tabular}{lcc}
\makecell[l]{
	\textcolor{hard}{\bf По-прежнему открыта.} \medskip \\
	Её не всегда можно решить точно: \\
	бесконечное семейство бипирамид — целые \\
	длины рёбер развёрток, но координаты не имеют \\
	замкнутых выражений.\hfill\acite{bannister2014galois}}
& \hspace{0.7cm} &
\makecell[c]{\input{figs_pres/bipyramid}}
\end{tabular}
\end{center}

\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}
\frametitle{Задача Александрова}

\begin{itemize}
\item Сводится к системе дифференциальных уравнений:\hfill\acite{boben}
	$$\frac{dr}{dt} = \ll \frac{\partial\kappa_i}{\partial r_j} \rr^{-1} \kappa(1).$$

\begin{center}
\scriptsize
	$r = \{ r_i \}$ — длины сторон пирамид, из которых склеен обобщённый выпуклый многогранник, \\
	$\kappa = \{ \kappa_i \}$ — {\itshape кривизна} при $i$--ом ребре этих пирамид.\quad $i = 1 \ldots |V|$
\end{center}

\medskip

\item \emph{Псевдополиномиальный} алгоритм, время работы\hfill\acite{kpd09-approx}
	$$\tilde{O}
	\ll
		n^{\frac{915}{2}}
		S^{832} / \ll
			\varepsilon^{121}
			\varepsilon_{1}^{445}
			\varepsilon_8^{617}
		\rr
	\rr.$$

\begin{center}
\scriptsize
	$n$ — \#\,вершин, $S$ — отношение $\max / \min$ расстояний между вершинами, \\
	$\varepsilon_1$, $\varepsilon_8$ — границы для Гауссовой кривизны, $\varepsilon$ — зависит от точности приближения
\end{center}

\medskip

\item Программа, приближённо вычисляющая многогранник. \hfill\acite{sech} \\

\end{itemize}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}
\frametitle{Задача Александрова}

Если дан \textcolor{hard}{\itshape скелет}, сводится к системе от $3|V|$ переменных:\hfill\acite{DO07}

\vspace{-0.1cm}

\begin{equation}
\label{eqn:system}
\begin{cases}
	|u_i u_j| = d_k & \text{\ \ \ $u_i u_j$ — рёбро длины $d_k$} \medskip \\
	\det \begin{pmatrix}
		\overrightarrow{u_a - u_i}, &
		\overrightarrow{u_j - u_i}, &
		\overrightarrow{u_b - u_i}
	\end{pmatrix} \ge 0 & \text{\ \ \ $u_a$, $u_b$~— противоположные $u_i u_j$.}
\end{cases}
\end{equation}

\medskip

Не решена даже более простая версия задачи Александрова:

\smallskip

\begin{block}{Открытая проблема ({\scriptsize \acite{DO07}, 23.22})}
	\emph{Полиномиальный} алгоритм, по скелету и длинам рёбер \\
	триангулированного многогранника находящий координаты его вершин \\
	(хотя бы приближённо).
\end{block}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}
\frametitle{Решения в частных случаях}
\def\otsitem{\quad\phantom{– }}
\def\itskip{\smallskip \\}

\begin{tabular}{lcc}
\makecell[l]{
	Многоугольники одного, выделенного вида:\\
	\acite{DO07} \smallskip \\
	\quad – \textcolor{hard}{\bf Все} склейки \emph{одного} латинского креста \itskip
	\quad – \textcolor{hard}{\bf Все} правильного $n$-угольника \\ [0.3cm]
	Порёберные склейки нескольких \\
	правильных $k$-угольников: \\
	\acite{kl17-hex} \smallskip \\
	\quad – При $k > 6$ число порёберных развёрток \\
	\otsitem из правильных $k$-угольников — $O(1)$ \itskip
	\quad – При $k \le 6$ число вершин \\
	\otsitem соответствующего многогранника — $O(1)$ \\
	\otsitem (Теорема Гаусса—Бонне) \itskip
	\quad – При $k = 3$, $4$, $6$ число порёберных \\
	\otsitem развёрток \textcolor{hard}{\bf бесконечно}
}
& \vspace{0.2cm}
\makecell[c]{\vspace{2mm}
	\includegraphics[width=5.1cm]{figs_pres/latin_squez} \\ [0.08cm]
	\includegraphics[width=5.4cm]{figs_pres/pita} \\ [0.15cm]
	\input{figs_pres/e2e_ex}
}
\end{tabular}

\vspace{-2.8mm}

\end{frame}